\documentclass[12pt,utf8,notheorems,compress,t,dvipsnames]{beamer}

\usetheme{Boadilla}

\title{Bifurcations and $J^+$-like invariants in the rotating Kepler problem}
\author{Alexander Mai}
\institute{University of Augsburg}
\date{01. Juli 2024}

\graphicspath{{img/kolloquium/}}



\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}               % extra color names
\usepackage{soul}\setul{0.3ex}{}  % underline stuff
\usepackage{cancel}               % strikethrough stuff
\usepackage{bm}                   % bold in math mode
\usepackage{tikz}                 % used here for image absolute positioning
\usepackage{multimedia}           % for including mp4 files, see https://github.com/iblech/mathezirkel-kurs/blob/master/vierdimensionale-geometrie/animated-gif-in-latex.md



\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% \usecolortheme{orchid}
% \usecolortheme{seahorse}
% \definecolor{mypurple}{RGB}{150,0,255}
\setbeamercolor{structure}{fg=Rhodamine}
% \definecolor{myred}{RGB}{150,0,0}
% \setbeamercolor*{title}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor*{titlelike}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor{frame}{bg=black}



\useinnertheme{rectangles}

\newcommand{\bignumber}[1]{
  \renewcommand{\insertenumlabel}{#1}\scalebox{1.5}{\usebeamertemplate{enumerate item}}
}
\newcommand{\titlecolumn}[4]{
  \begin{column}{0.24\textwidth}
    \centering
    \bignumber{#1}

    \hil{#2}
    \medskip

    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{#3}
  \end{column}
}

\newcommand{\bv}{p}
\newcommand{\bif}[1]{\widetilde{#1}_{\bv}}
\newcommand{\bifideal}[1]{{#1}^*_{\bv}}
\newcommand{\n}{\operatorname{n}}
\newcommand{\bwinding}{\omega_{em}}
\newcommand{\J}[1]{\mathcal{J}_{#1}}
\newcommand{\ints}[2]{n_{#1 \# #2}}




\setbeamertemplate{frametitle}{%
  \vskip0.7em%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[dp=1ex,center]{}%
      \usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{{\Large \insertframetitle}}}
  \end{beamercolorbox}%
}


\setbeamertemplate{headline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex]{}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}

\setbeamertemplate{footline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right,rightskip=1mm,leftskip=1mm]{}%
    % \inserttitle
    \hfill
    \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}


\newcommand{\hil}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\hilm}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\boldsymbol{#1}}}}

\newcommand{\hilmwrong}[1]{{\usebeamercolor[violet]{}{\boldsymbol{#1}}\usebeamercolor[fg]{item}}}



\newcommand{\kimjplusformula}{
  $$ J^+ (\alpha) = \begin{cases}
    1 - k - kl - l^2 ,          &\text{if \( e \in I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - k + kl - l^2 ,          &\text{if \( k > l \) and \( e \in I_{\text{direct}} \)} \\
    1 - k + kl - l^2 ,          &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \)} \\
    1 - k - 2k^2 + 3kl - l^2 ,  &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
  \end{cases} $$
}
\newcommand{\kimjoneformula}{
  $$
  \J{1}(\alpha) = \begin{cases}
    1 - k - \frac{3}{2}k^2 + 2kl - \frac{l^2}{2} ,  &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{2} - \frac{l^2}{2} ,         &\text{else}
  \end{cases}
  $$
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}{
  1 - k - \frac{1}{2}kl - \frac{1}{2}l^2 ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  1 - k - k^2 + \frac{3}{2}kl - \frac{1}{2}l^2 , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrecthil}{
  \hilmwrong{1 - k - \frac{1}{2}kl - \frac{1}{2}l^2} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  \hilmwrong{1 - k - k^2 + \frac{3}{2}kl - \frac{1}{2}l^2} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}{
  \hilm{1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4}} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  \hilm{1 - k - \frac{3}{4}k^2 + kl - \frac{l^2}{4}} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformula}[1]{
  $$ \J{2}(\alpha) = \begin{cases}
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k > l \)} \\
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - 2k - 3k^2 + 4kl - l^2 ,                   &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k > l \)} \\

    #1
  \end{cases} $$
}
\newcommand{\kimjtwoformulahilcases}{
  $$ \J{2}(\alpha) = \begin{cases}
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k > l \)} \\
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - 2k - 3k^2 + 4kl - l^2 ,                   &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k > l \)} \\

    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - k - \frac{3}{4}k^2 + kl - \frac{l^2}{4} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
  \end{cases} $$
}


\newcommand{\formelnfuerkreisbifurkationen}{
  \vspace*{-2.5em}
  \begin{equation*}
    J^+(q) = 1 - \hilm{\bv}^2 + \hilm{n_{q}}
  \end{equation*}
  \vspace*{-4em}

  \begin{equation*}
    \J{1}(q) = 1 - \frac{\hilm{\bv}^2}{2} + \hilm{n_{q}}
  \end{equation*}
  \vspace*{-4em}

  \begin{equation*}
    \J{2}(q) = \begin{cases}
      1 - \hilm{\bv}^2 + 2 \hilm{n_{q}} ,    &\text{\( \hilm{\bv} \) odd} \\
      1 - (\textstyle\frac{\hilm{\bv}}{2})^2 + \hilm{\nu_{q}} ,   &\text{\( \hilm{\bv} \) even}
    \end{cases}
  \end{equation*}
  \vspace*{-1em}

  \hspace*{-0.3em}schreibe $p$-Kreisbifurkation $\bif{S^1}$ als $\hilm{q}$

  $\rightsquigarrow$ brauchen nur $\hilm{p}$ und $\hilm{n_{\alpha}}$ vom $T_{k, l}$-type Orbit $\hilm{\alpha}$,\\
  \hspace*{-0.3em}um die Invarianten zu berechnen.

  \begin{tabular}{ |c|c|c| }
    \hline
    ~             & $e \in I_{\text{direct}}^1$ & $e \in I_{\text{retro}}$ \\
    \hline
    $\bv$         & $| k - l |$                 & $k + l$ \\
    \hline
    $n_{\alpha}$  & $k (| k - l |) - k$         & $k (k + l) - k$ \\
    \hline
  \end{tabular}
}



%%% start bunderline
\usepackage{scalerel,stackengine}
\def\buthickness{1pt}
\def\budefaultcolor{black}
\makeatletter
\newcommand\bunderline[1][\budefaultcolor]{\def\bucolor{#1}\bunderlineaux}
\newcommand\bunderlineaux[2][\buthickness]{%
  \ThisStyle{%
  \ifmmode%
    \setbox0=\hbox{\m@th$\SavedStyle#2$}
    \stackunder[2pt]{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{\rule{\wd0}{#1}}}%
  \else%
    \xdef\butmpthickness{#1}%
    \prebunderlinewords#2 \endarg%
  \fi%
}}
\def\prebunderlinewords#1 #2\endarg{%
  \ifx\endarg#2\endarg\def\wdaugment{0pt}\else\def\wdaugment{.8ex}\fi%
  \bunderlinewords#1 #2\endarg%
}
\def\bunderlinewords#1 #2\endarg{%
    \setbox0=\hbox{#1\strut}%
    \stackengine{0pt}{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{%
      \smash{\rule{\dimexpr\wd0+\wdaugment\relax}{\butmpthickness}}}}{U}{c}{F}{T}{S}%
    \ifx\endarg#2\endarg\def\next{}\else\ \def\next{\bunderlinewords#2\endarg}\fi\next%
}
\newcommand\buonslide[1][black]{\def\butmpcolor{#1}\buonslideauxA}
\newcommand\buonslideauxA[1][\buthickness]{\def\butmpthickness{#1}\buonslideauxB}
\def\buonslideauxB<#1>#2{\onslide<#1>{%
  \rlap{\bunderline[\butmpcolor][\butmpthickness]{\phantom{#2}}}}#2}
\makeatother
% \useinnertheme{default}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
%%% end bunderline



\begin{document}

\addtocounter{framenumber}{-1}



% Plan:
% - generic immersions
% - bifurcation (generized p viele runs)
% - Bifurkationsformeln gefunden (mithilfe von Viros Formel etc)
% - bei J+ erstmal untere Schranke, und warum zuerst nur untere Schranke -> Beispiel additional corssings
% - exakte Formel
% - witzige Folgerung: bleibt positiv

% - erster Task: Tkl Formeln vom Kim-Paper
% - sind Bifurkationen vom Kreis
% - brauchen dann nur noch Doppelpunkte und Bif-zahl und dann easy, für J+
% - für J1 und J2 auch easy, nutzen dafür die entsprechenden Bifformeln (hier auch Formeln für Kreis zeigen, man sieht hier Fallunterscheidung, entwickelt sich dann zu 6 Fällen bei Kim-Formel, wobei einiges zusammenfällt, wäre als 4 Fälle aufschreibbar)

% - haben in der Bachelorarbeit ähnliche Ergebnisse für J1 und J2
%   - J1 nur Windungszahl um 0 dazu, recht unspektakulär für Formel, da WIndungszahl sich bei Bifurkation sehr easy ändert
%   - J2 braucht aber Fallunterscheidung, spannender: relevant, ob Windungszahl um 0 herum teilbar ist durch 2 für die Urbildimmersionen
%     - eingehen auf 3 Fälle und Bedeutung, zum Aufwärmen Erklärung Levi-Civita und wann im Urbild 1 oder 2 Kurven sind -> reißt Ebene auf (Beispiel Kurve aus BA zeigen)
%     - zeigen am Computer: complex-fibers.org mit Levi-Civita. Zuerst nur schwarze Punkte (mit kaum sichtbarem Abstand) malen, dann bunte Punkte, dann bunte Punkte deren Farbe nicht springt (evtl mit Keyboard-Shortcuts umstellen).
% - das war nur Aufwärmen, wir brauchen gleich das gleiche für Birkhoff-Regularisierung

% - Task 2: Bifurkationsformeln für two-center Invarianten
% - zeigen two-center Invarianten J0, JE (und JM) -> nicht so spannende Bifurkationsformeln, sind Generalisierungen von J1 und J2
% - dann J(E,M) braucht Birkhoff-Reg., das ist spannender
% - erklären Birkhoff-Reg.:
%   - doppelte Überlagerung
%   - hat zwei Singularitäten
%   - Interpretation erklären, dann Bild vom transformierten Koordinatensystem zeigen
%   - Beispiele Kurven zeigen, evtl live gemalte auch
%   - hier jetzt Parität wichtig, wie oft wir durch Streckenstück EM gehen, was äquivalent ist zur Windungszahlsumme
% - annähern mit Hilfsinvariante ohne Modulo, dann am Ende noch Modulo hinklatschen
% - evtl auf spannende Stellen des Beweises der drei Cases eingehen
%   - zB dass wir die Bifformeln nicht auf den Lift einer Bifurkation anwenden können, aber auf die Bif eines Lifts (und was man beachten muss))
%   - einfache Modulo Tricks eventuell erwähnen
% - Resultate mit unterer Schranke und "bleibt positiv" sind wegen Modulo komplett uninteressant -> interessant ist nur genaue Bifurkationsformel und evtl das Bonusergebnis, dass sich die Invariante bei ungerader Windungszahl nicht ändert für 2-Bifurkationen





% Diktiertes Zeug:

% Teil 2:
% - Video von Kepler-Ellipse mit ausgemalten Flächen für 3.(?) Keplersches Gesetz
% - Gleiche Animation (am besten gleiche Ellipse, aber ohne ausgemalte Flächen), lein unten links; unten rechts eine sich in gleichmäßiger Geschwindigkeit drehende Linie oder Koordinatensystem mit betonter positiver x-Achse; groß zentral über diesen beiden Animationen, die kombinierte Animation.
% - Gleiches wie vorherige Folie, aber mit anderen Werten für k und l
% - evtl. noch ein Beispiel für retrograde statt direkt
% - zunächst nur ein bis drei Tkl-Orbits von den letzten Folien
% - die 4x4 Grafiken aus Kim-Paper, die auch in der Masterarbeit sind, zeigen, aber in zwei oder vielleicht auch drei Zeilen statt vier, evtl. auch einzelne Bildchen weglassen; schnelle weitere Folie mit dem anderen Beispiel (wie im Paper und Masterarbeit gibt es zwei Beispiele)
% - mindestens eine der Kurven aus den letzten beiden Folien schon in Teil 1 gezeigt bei Beispiel zu Kreisbifurkationen; diese Folie wird, falls sie nicht gerade schon da war, jetzt gezeigt und das eine Bildchen hervorgehoben, um sagen zu können: "Die haben wir doch gerade eben schon gesehen, das ist eine Kreisbifurkation." Kurz darauf eingehen, dass die Orbits in den Intervall direct-1 und retrograde Kreisbifurkationen sind, aber nicht bei direct-2. Hier Motivation erklären: Invarianten für die Orbits berechnen, indem wir Bifurkationsformeln auf Kreisbifurkationen anwenden; und für direct-2 verwenden wir grundlegende Eigenschaften der J+-Invariante

% - hier Bifurkationsformeln zeigen (J+, J1, J2)
% - auf nächster Folie für K S^1 einsetzen, und die Doppelpunkte entfallen, weil der Kreis keine Doppelpunkte hat
% - auf entsprechender Anzahl Folien vereinfachen bis die fertigen Kreisbifurkationsformeln herauskommen

% - weiterhin Kreisbifurkationsformeln zeigen und hervorheben, welche Informationen wir jetzt brauchen: die Anzahl der Doppelpunkte und die Bifurkationszahl, mehr nicht

% - zeige Abbildung aus Kim-Paper mit Slices inkl. Anzahl Doppelpunkte mit Rand der Slices, evtl. die ganze Seite aus dem Paper zeigen und die Formeln hervorheben; auf dieser Folie noch einblenden: die Polygonannäherungen von fertigen TkL-Type-Orbits, damit man sieht, was für Slices gemeint sind
% - hier Tabelle zeigen mit 2x2 viel Inhalt, die auch in der Masterarbeit als Remark aufgestellt ist für Anzahl Doppelpunkte und Bifurkationszahl je nach direct oder retrograde. Aber nicht in der Präsentation weiter auf die Berechnung eingehen, nur, dass es sich aus den Formeln der letzten Folie ergibt; wobei die Bifurkationszahl recht eindeutig die Windungszahl um die 0 herum ist

% - nehme vorherige Folie mit Kreisbifurkationsinvariantenformel und setze bei Doppelpunkten und Bifurkationszahl die Werte aus Tabelle ein; zeige dabei auch Tabelle noch mal. evtl. auf der Folie wenn's reinpasst für alle drei Invarianten alle drei Fälle zeigen, die sich dabei auch entwickeln, aber Fokus liegt der Einfachheit halber auf J+.
% - Teil 2 fertig; diese Folie ist dann die Meme-Folie, aber bevor wir auf diese Folie wechseln, noch erwähnen, dass im Kim-Paper diese Ergebnisse mit Hilfe von Viros Formel erzielt werden; diese Formel liegt auch meinen Bifurkationsformeln zugrunde, d.h. wenn man diese noch nicht kennt, muss man viel härter abgehen mit Viros Formeln und hat es dann leichter, aber stattdessen kann man auch nicht so hart abgeben mit Viros Formel. Dann das Meme gönnen


% Teil 3:
% - Bifurkationsformeln der drei Invarianten noch mal zeigen (Folie von davor), anmerken, dass wir kurz betrachten, wieso bei J2 zwei Fälle nötig sind.
% - Wechseln zu Website und malen ganz simple Beispiele, etwa einfacher Kreis oder 2-Bifurkation vom Kreis und beobachten, was passiert; reiße dann an, dass das Abhängigkeit von der Parität der Windungszahl um den Ursprung ist
% - zeige Folie mit Grafik aus Bachelorarbeit, bei der in drei bis vier Schritten visualisiert wird, wie man sich das Urbild der LC-Regularisierung vorstellen kann: aufgerissener Fächer, verdoppelt, gedreht. Dann Verbindung zur Windungszahl bzw. dass die Windungszahl genau übereinstimmt mit Anzahl wie oft im Urbild zwischen den zwei Halbebenen (Fächern) gewechselt wird. Dann die J2-Bifurkationsformel einblenden, damit man noch mal die zwei Fälle sieht.
% - zeige Bifformeln für J2, jetzt verstehen wir, wieso wir da drei Fälle haben, wieso die Parität der Windungszahl um die 0 so wichtig ist und daraus natürlicherweise drei Fälle entstehen. Etwas sehr ähnliches passiert bei einer anderen Regularisierung, die wir für eine Invariante brauchen, die wir in Task 2 brauchen.

% - Dann wieder auf der Website demonstrieren, dieses Mal mit Birkhoff. Vorher schon andeuten, dass dort etwas ähnliches passiert, und dass es auch wieder um Parität geht, nur jetzt nicht um eine Windungszahl, sondern etwas Ähnliches. Beim Demonstrieren zeigen, dass die Strecke EM im Urbild der Einheitskreis ist und wir hier, wie bei den zwei Fächern bei der LC-Regularisierung, wechseln zwischen zwei Zusammenhangskomponenten, dieses Mal aber innen und außen vom Einheitskreis. In der Präsentation gehen wir darauf nicht näher ein, aber der Einheitskreis, der sich aus der Strecke EM ergibt, ist die kanonische Wahl, aber jede andere sich nicht schneidende Kurve von E bis M nehmen geht auch, man bekommt dann zwei Zusammenhangskomponenten, die man stattdessen betrachten kann. Die Parität der Anzahl der Wechsel stimmt hier überein mit der Parität der SUMME der Windungszahlen um E und um M, statt nur um den Ursprung.


% Teil 4
% - Def. Two-Center-Invarianten zeigen und kurz ansprechen
% - Zeige Ergebnisse bzw. Bifformeln für die Two-Center-Invarianten und erinnere, dass wir auch hier bereits eine ähnliche Fallunterscheidung erwarteten.
% - Auf einer oder zwei Folien fix J0 und J_E / J_M abfrühstücken, evtl. erinnern an Erkenntnis von ganz von Anfang der Präsentation, dass die Windungszahl nach einer Bifurkation sich sehr kontrolliert ändert (Multiplikation mit Bifzahl). Und dass wir für J_E / J_M die gleichen Argumente wie bei J2 verwenden können, nach einer simplen Verschiebung zum Ursprung, und dazu kommen noch die Windungszahlterme.

% - Def. von J_E / J_M-Invariante noch mal zeigen und auf gleicher Folie Hilfsinvariante einführen, und damit die J_E/J_M-Def. umschreiben. An dieser Stelle auch bereits Konvetion einführen, dass mod 0 nichts macht, um die Folien schlank zu halten.




\begin{frame}[c]
  \centering

  \hil{Bifurcations and $J^+$-like invariants \\in the rotating Kepler problem} \\
  \emph{-- Kolloquium zur Masterarbeit --}
  \vfill

  \only<1>{
    \includegraphics[height=11.5em]{../cover-image.pdf}
  }

  \only<2>{
    \begin{columns}
      \small

      \titlecolumn{1}
      {Wiederholung Grundlagen \& Bachelorarbeit}
      {kol-title-master-1}

      \titlecolumn{2}
      {Task 1: Beweis mit Bifurkati- onsformeln}
      {kol-title-master-2}

      \titlecolumn{3}
      {Fallunter-scheidung \& Birkhoff}
      {kol-title-master-3}

      \titlecolumn{4}
      {Task 2: Formeln für Two-Center Invarianten}
      {ghost} % TODO bild

    \end{columns}
  }

  \vfill
  \scriptsize
  Alexander Mai, Universität Augsburg \\
  01. Juli 2024
\end{frame}




\section{Wiederholung}

\begin{frame}
  \centering
  \includegraphics[height=\textheight]{kol-title-master-1.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \vspace*{1.0em}
  Wir betrachten \\
  \vspace*{-0.5em}

  \begin{center}
    \textbf{
      \bunderline[RubineRed]{generische} 
      \bunderline[BurntOrange]{reguläre} 
      \bunderline[ForestGreen]{geschlossene} 
      \bunderline[Cyan]{ebene} 
      % \bunderline[Brown]{Kurven}
      Kurven.
    }
  \end{center}

  \vspace{-0.2em}
  \begin{block}{}
    \vspace*{-0.16em}
    Bild $K \subset \bunderline[Cyan]{\mathbb{C}}$ einer \bunderline[BurntOrange]{glatten} Abbildung
    \vspace*{-0.08em}
    $$ q: \bunderline[ForestGreen]{S^1} \to \bunderline[Cyan]{\mathbb{C}} ,$$
    mit $\bunderline[BurntOrange]{q'(s) \neq 0 \,\, \forall s \in S^1}$ \\
    \vspace*{-0.2em}
    und \bunderline[RubineRed]{alle Schnittpunkte sind transversale Doppelpunkte.}
  \end{block}

  \vskip 0pt plus 1filll
  \only<1>{
    \centering\includegraphics[height=7em]{kol-kurve4.pdf}
  }%

  \only<2>{
    \begin{columns}
      \begin{column}{0.65\textwidth}
        \vspace*{-7.5em}
        \begin{itemize}
          \item keine Unterbrechung
          \item keine Ecken
          \item höchstens isolierte Doppelpunkte
          \item bezeichnen wir als \hil{Immersion}
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{0.4\textwidth}
        \includegraphics[height=7em]{kol-kurve4.pdf}
      \end{column}
    \end{columns}
  }
\end{frame}




% \begin{frame}{Windungszahl $\omega$}
%   \vspace*{-2.5em}
%   \begin{Large}$$ \omega_x(K) $$\end{Large}
%   \vspace*{-1.0em}

%   \begin{block}{}
%     Anzahl Umdrehungen (math. Drehsinn) von (geschlossener) ebener Kurve $K$ um Punkt $x \in \mathbb{C} \setminus K$
%   \end{block}

%   \centering
%   \vspace*{1em}
%   \includegraphics[height=8em]{kol-leonie3.pdf}
% \end{frame}



% \begin{frame}{Zusammenhangskomponenten}
%   \begin{block}{}
%     Maximale wegzusammenhängende Teilmengen von $\mathbb{C} \setminus K$
%   \end{block}

%   \centering
%   \vspace{1em}
%   \includegraphics[height=10em]{kol-leoniecomps2.pdf}

%   später \hil{$\bm{\Gamma_K}$} als Menge der Zusammenhangskomponenten von Immersion $K$
% \end{frame}



% \begin{frame}{Rotationszahl $\operatorname{rot}$}
%   \vspace*{-2.5em}
%   \begin{Large}$$ \operatorname{rot}(q) $$\end{Large}
%   \vspace*{-1.0em}

%   \begin{block}{}
%     Windungszahl von $q'$ um Ursprung $0 ,$ mit $q$ reguläre (geschlossene) ebene Kurve
%   \end{block}

%   \vspace*{1em}
%   \centering
%   \includegraphics[height=6.7em]{kol-exrot2.pdf}
% \end{frame}



% \begin{frame}{Reguläre Homotopie}
%   \begin{block}{}
%     ... zwischen zwei reg. geschl. eb. Kurven $q_0, q_1$ ist eine glatte Abbildung
%     $$h : S^1 \times [0, 1] \to \mathbb{C} ,$$
%     mit $h(\cdot, 0) = q_0$ und $h(\cdot, 1) = q_1 .$ Und $h(\cdot, t) : S^1 \to \mathbb{C}$ eine reg. geschl. eb. Kurve $\forall t \in [0, 1]$.
%   \end{block}

%   \centering
%   \includegraphics[height=8.4em]{kol-exhom2.pdf}

%   wichtig: \hil{Satz von Whitney--Graustein}
% \end{frame}



\begin{frame}{Die 3 \glqq{}Desaster\grqq}
  \vspace*{-1em}
  \centering

  \hil{Direkte Selbsttangente} (\textit{dst}) \\
  \includegraphics[height=3.5em]{jselfdirect.pdf}

  \hil{Inverse Selbsttangente} \\
  \includegraphics[height=3.5em]{jselfinverse.pdf}

  \hil{Dreifachpunkte} \\
  \includegraphics[height=3.5em]{jtrip.pdf}

  die einzigen \hil{nicht-generischen} Momente während regulärer Homotopie einer Immersion (i.A. isolierte Momente)
\end{frame}

% \begin{frame}{Die 3 \glqq{}Desaster\grqq}
%   \centering
%   \vspace*{0.2em}
%   \includegraphics[height=14em]{kol-exdesaster.pdf}
% \end{frame}




\begin{frame}{Definition $\bm{J^+}$-Invariante}
  \centering
  \includegraphics[height=4em]{kol-standardcurves3.pdf}
  \begin{itemize}\itemsep=0.2em
    \item Abbildung\quad $\{ \text{Immersionen} \} \longrightarrow 2 \mathbb{Z}$
    \item $K_0 \longmapsto 0$
    \item $K_j \longmapsto -2 (|j| - 1)$
    \item \hil{orientierungsunabhängig}
    \item pos. (neg.) \hil{dst} erhöht $J^+$ um $2$ ($-2$)
    \item additiv unter \hil{verbundener Summe}
  \end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}{$\bm{\bv}$-Bifurkationen}
  \centering
  \vspace{-1em}
  generisierte $\bv$-Durchläufe einer Immersion

  \only<2>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs1.pdf}
  }%
  \only<3>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs2.pdf}
  }%
  \only<4>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs3.pdf}
  }%
  \only<5>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifs4.pdf}
  }%
  \only<6>{
    \includegraphics[height=15em]{kol-bifsss.pdf}
  }%
\end{frame}







\begin{frame}{$\bm{\bv}$-Bifurkationen: $\bm{\omega}, \operatorname{rot}, \bm{J^+}$}
  \centering

  \hil{$\omega_x(K)$}, \hil{$\operatorname{rot}(K)$}: mit $\bv$ multiplizieren

  \hil{$\bm{J^+}$}: ???

  \pause

  \vspace{1em}
  \includegraphics[height=6em]{kol-circlebif45b.pdf}


  \pause
  \begin{itemize}
    \item nach oben unbeschränkt\pause
    \item untere Schranke?
    \item konkreter Wert leicht berechenbar?
  \end{itemize}


\end{frame}








\begin{frame}{Resultate für $\bm{J^+}$ unter Bifurkationen}
  Für jede $\bv$-Bifurkation $\bif{K}$ einer beliebigen Immersion $K$ gilt:

  \pause
  \hil{Untere Schranke}
  \begin{equation}
    J^+(\bif{K}) \ge \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - \bv)}
  \end{equation}

  \pause
  \hil{Berechnung durch Doppelpunkte-Zählen}
  \begin{equation}
    J^+(\bif{K}) = \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - \bv)} + ( n_{\bif{K}} - n_{\bifideal{K}} ) ,
  \end{equation}
  oder
  \begin{equation}
    J^+(\bif{K}) = \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - 1)} + n_{\bif{K}} - n_K \bv^2 ,
  \end{equation}
  mit
  \begin{itemize}
    \item $n_K$ Anzahl der Doppelpunkte von $K ,$
    \item $\bifideal{K}$ eine $\bv$-Bifurkation von $K$ mit minimaler Anzahl Dp's
  \end{itemize}
\end{frame}







\begin{frame}{Rückblick Beweis: Untere Schranke (3/4)}
  \vspace*{-1.5em}
  $$- \Gamma_V(\bifideal{K}) + \mathcal{D}_V(\bifideal{K}) = k^2 \left(- \Gamma_V(K) + \mathcal{D}_V(K) \right)$$

  Partitionierung von $\Gamma_{\bifideal{K}}$ und $\mathcal{D}_{\bifideal{K}}$:

  \only<1>{
    \begin{itemize}
      \item $\Gamma_{\bifideal{K}} \,\, = \, \bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_{\bifideal{K}}} \cup \, \bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_{\bifideal{K}}} \, \cup \bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_{\bifideal{K}}}$
      \item $\mathcal{D}_{\bifideal{K}} = \mathcal{D}^{\text{old}}_{\bifideal{K}} \cup \mathcal{D}^{\text{square}}_{\bifideal{K}} \cup \mathcal{D}^{\text{stripe}}_{\bifideal{K}} \cup \mathcal{D}^{\text{neat}}_{\bifideal{K}}$
    \end{itemize}

    \begin{center}
      \vspace*{-1em}
      \includegraphics[height=9.5em]{kol-compsteaser.pdf}
    \end{center}\vspace*{-15em}
  }

  \only<2>{
    \begin{itemize}
      \item $\Gamma_{\bifideal{K}} \,\, = \, \bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_{\bifideal{K}}} \cup \, \bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_{\bifideal{K}}} \, \cup \bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_{\bifideal{K}}}$
      \item $\mathcal{D}_{\bifideal{K}} = \bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_{\bifideal{K}}} \cup \bunderline[RubineRed]{\mathcal{D}^{\text{square}}_{\bifideal{K}}} \cup \bunderline[Cyan]{\mathcal{D}^{\text{stripe}}_{\bifideal{K}} \cup \mathcal{D}^{\text{neat}}_{\bifideal{K}}}$\vspace*{-0.25em}
    \end{itemize}

    Mit folgenden Gleichungen ist Lemma 3.6 gezeigt:
    \begin{itemize}
      \item $\bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)}$
      \item $\bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)}$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (\bifideal{K}) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (\bifideal{K})}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (\bifideal{K})}$
    \end{itemize}
  }
\end{frame}







\begin{frame}{Rückblick Beweis: Untere Schranke (4/4)}
  \vspace*{-1.3em}
  \only<1>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\bunderline[BurntOrange]{\Gamma^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)}$ , \quad\quad $\mathcal{D}^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)$
      \item $\Gamma^{\text{square}}_V (\bifideal{K}) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (\bifideal{K})$
      \item $\Gamma^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (\bifideal{K})$
    \end{itemize}
  }%
  \only<2>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\Gamma^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)$ , \quad\quad $\bunderline[ForestGreen]{\mathcal{D}^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)}$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (\bifideal{K}) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (\bifideal{K})}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (\bifideal{K})}$
    \end{itemize}
  }%
  \only<3>{
    \begin{itemize}\itemsep=0.5em
      \item $\Gamma^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad = k^2 \cdot \Gamma_V (K)$ , \quad\quad $\mathcal{D}^{\text{old}}_V (\bifideal{K}) \quad\!\! = k^2 \cdot \mathcal{D}_V (K)$
      \item $\bunderline[RubineRed]{\Gamma^{\text{square}}_V (\bifideal{K}) = \mathcal{D}^{\text{square}}_V (\bifideal{K})}$
      \item $\bunderline[Cyan]{\Gamma^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) \, = \mathcal{D}^{\text{stripe}}_V (\bifideal{K}) + \mathcal{D}^{\text{neat}}_V (\bifideal{K})}$
    \end{itemize}
  }%

  \vspace*{-0.5em}
  \only<1>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=11em]{kol-compsold.pdf}
    \end{center}
  }%
  \only<2>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=13.5em]{kol-dps.pdf}
    \end{center}
  }%
  \only<3>{
    \begin{center}
      \includegraphics[height=13.5em]{kol-matchab.pdf}
    \end{center}
  }%
\end{frame}






\begin{frame}{Weitere Resultate aus der Bachelorarbeit}

  \hil{Bleibt positiv}
  \begin{equation}
    J^+(K) > 0 \quad \Rightarrow \quad J^+(\bif{K}) \ge k^2 + k
  \end{equation}

  \pause
  \hil{Nahezu identische Resultate für $\bm{\mathcal{J}_1}$}
  \begin{equation}
    \J{1}(\bif{K}) = \bv^2 \J{1}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2)
  \end{equation}

  \pause
  \hil{Ähnliche Resultate für $\bm{\mathcal{J}_2}$}
  \begin{equation}
    \tiny
    \J{2}(\bif{K}) = \begin{cases}
      \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(K) \) even} \\
      \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
      (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) even}
    \end{cases}
  \end{equation}
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  % intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}




\section{Task 1}

\begin{frame}
  \centering
  \includegraphics[height=\textheight]{kol-title-master-2.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Erste Aufgabe der Masterarbeit}
  \begin{center}
    Überprüfe, mithilfe der Bifurkationsformeln aus der Bachelorarbeit, die Formeln für die $J^+$-, $\J{1}$- und $\J{2}$-Invarianten für die \emph{$T_{k, l}$-type Orbits} aus dem Paper

    \textbf{$J^+$-like invariants of periodic orbits of the second kind in the restricted three body problem}

    (2018, Joontae Kim und Seongchan Kim)
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Zu überprüfende Formeln (Screenshots)}
  \centering

  \pause
  \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-jplus.png}

  \pause
  \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-j12.png}
\end{frame}


\begin{frame}{Zu überprüfende Formeln (tex, umsortiert)}
  \centering
  \vspace*{-2em}
  \footnotesize

  \kimjplusformula

  \kimjoneformula

  \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}
\end{frame}


\begin{frame}{\only<1>{$T_{k, l}$-type Orbits}}
  \centering
  \vspace*{-4em}
  \only<2>{
    \includegraphics[height=0.9\textheight]{kol-kimpaper-4x4orbitstkl-5k2l.png}

    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=0.9\textheight]{kol-kimpaper-4x4orbitstkl-3k5l.png}

    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Zweites Keplersches Gesetz}
  \centering
  \only<1>{
    \movie[width=12cm,height=6.75cm,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/nasa-kepler2.mp4}
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[width=12cm]{nasa-kepler2c.jpg}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{\only<1>{Rotierte Kepler-Ellipsen}}
  \centering
  \vspace*{-4em}
  \only<2>{
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/tklrot-ecc02-5k2l-250speed-empty.mp4}

    $\hilm{k = 5, l = 2, e = 0.2}$
  }
  \only<3>{
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/tklrot-ecc02-5k2l-250speed.mp4}

    $\hilm{k = 5, l = 2, e = 0.2}$
  }

  \only<4>{
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/ecc01-3k5l-250speed-crop.mp4}

    $\hilm{k < l}: \hilm{k = 3, l = 5, e = 0.1}$
  }

  \only<5>{
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/eccall-5k2l-d-crop.mp4}

    $\hilm{k > l}: \hilm{k = 5, l = 2, e \in \{0, \frac{1}{10}, \frac{2}{10}, ..., \frac{9}{10}, 1\}}$
  }
\end{frame}


\begin{frame}{\only<1,3,6,7,9,10>{$T_{k, l}$-type Orbits}}
  \centering
  \only<1>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-kbiggerl-d.pdf}

    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }

  \only<2>{
    \vspace*{-4em}
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/eccall-3k5l-d-crop.mp4}

    $\hilm{k < l}: \hilm{k = 3, l = 5, e \in \{0, \frac{1}{10}, \frac{2}{10}, ..., \frac{9}{10}, 1\}}$
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-ksmallerl-d.pdf}

    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }

  \only<4>{
    \vspace*{-4em}
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/ecc06-5k2l-r-crop.mp4}

    $\hilm{k > l}: \hilm{k = 5, l = 2, e = 0.6}$, \hil{retrograde}
  }

  \only<5>{
    \vspace*{-4em}
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/eccall-5k2l-r-crop.mp4}

    $\hilm{k > l}: \hilm{k = 5, l = 2, e \in \{1, \frac{9}{10}, ..., \frac{2}{10}, \frac{1}{10}, 0\}}$, \hil{retrograde}
  }
  \only<6>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-kbiggerl.pdf}

    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }
  \only<7>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-kbiggerl-ints.pdf}

    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }

  \only<8>{
    \vspace*{-4em}
    \movie[width=1.2\textheight,height=0.9\textheight,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/tklrotated/eccall-3k5l-r-crop.mp4}

    $\hilm{k < l}: \hilm{k = 3, l = 5, e \in \{1, \frac{9}{10}, ..., \frac{2}{10}, \frac{1}{10}, 0\}}$, \hil{retrograde}
  }
  \only<9>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-ksmallerl.pdf}

    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
  \only<10>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-ksmallerl-ints.pdf}

    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Kreisbifurkationen?}
  \centering
  \only<1>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-ksmallerl-ints-spotlight.pdf}

    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-ksmallerl-ints.pdf}

    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-kbiggerl-ints.pdf}

    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen?}
  \centering
  \vspace*{-1.5em}

  \begin{equation*}
    J^+(\bif{K}) = \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - 1)} + n_{\bif{K}} - n_K \bv^2 ,
  \end{equation*}

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{1}(\bif{K}) = \bv^2 \J{1}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2)
  \end{equation*}

  \pause
  {
    \only<4->{\footnotesize}
    \begin{equation*}
      \J{2}(\bif{K}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(K) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering
  \only<1-10>{
    \vspace*{-1.5em}
  }

  \only<1, 2>{
    \only<1>{
      \newcommand{\ktoshil}{\hilm{K}}
    }
    \only<2>{
      \newcommand{\ktoshil}{\hilm{S^1}}
    }
    \begin{equation*}
      J^+(\bif{\ktoshil}) = \bv^2 J^+(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2)
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\bif{\ktoshil}) = \bv^2 \J{1}(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2)
    \end{equation*}

    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\bif{\ktoshil}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(\ktoshil) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(\ktoshil) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(\ktoshil) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(\ktoshil) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }

  \only<3-10>{
    \newcommand{\hilS}{\hilm{S^1}}
    \newcommand{\hilq}{\hilm{q}}
  }
  \only<3>{
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = \bv^2 J^+(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2)
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = \bv^2 \J{1}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2)
    \end{equation*}

    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(\hilS) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\hilq} - n_{\hilS} \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }

  \only<4>{
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = \bv^2 \underbrace{J^+(\hilS)}_{= 0} - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - \underbrace{n_{\hilS}}_{= 0} \bv^2)
    \end{equation*}
    \vspace*{-1.8em}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = \bv^2 \underbrace{\J{1}(\hilS)}_{= 1 / 2} - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - \underbrace{n_{\hilS}}_{= 0} \bv^2)
    \end{equation*}
    \vspace*{-1.8em}

    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(\hilS) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\hilq} - n_{\hilS} \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }

  \only<5,6>{
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = - (\bv^2 - 1) + n_{\hilq}
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = \bv^2 \frac{1}{2} - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq})
    \end{equation*}

    \only<5>{
      \footnotesize
      \begin{equation*}
        \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
          - (\bv^2 - 1) + n_{\hilq} ,      &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) even} \\
          - (\bv^2 - 1) + 2 n_{\hilq} ,    &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) odd} \\
          - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + \nu_{\hilq} ,   &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) even}
        \end{cases}
      \end{equation*}
    }
    \only<6>{
      \footnotesize
      \begin{equation*}
        \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
          - (\bv^2 - 1) + 2 n_{\hilq} ,    &\text{\( \bv \) odd} \\
          - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + \nu_{\hilq} ,   &\text{\( \bv \) even}
        \end{cases}
      \end{equation*}
    }
  }
  \only<7>{
    \newcommand{\spacerini}{\vspace*{0em}}
    \newcommand{\spacerino}{\vspace*{0em}}
  }
  \only<8-10>{
    \newcommand{\spacerini}{\vspace*{-1em}}
    \newcommand{\spacerino}{\vspace*{-4em}}
  }
  \only<7,8>{
    \spacerini
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = 1 - \bv^2 + n_{\hilq}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = 1 - \frac{\bv^2}{2} + n_{\hilq}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
        1 - \bv^2 + 2 n_{\hilq} ,    &\text{\( \bv \) odd} \\
        1 - (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 + \nu_{\hilq} ,   &\text{\( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
    \spacerini
  }
  \only<9,10>{
    \spacerini
    \begin{equation*}
      J^+(q) = 1 - \hilm{\bv}^2 + \hilm{n_{q}}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{1}(q) = 1 - \frac{\hilm{\bv}^2}{2} + \hilm{n_{q}}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{2}(q) = \begin{cases}
        1 - \hilm{\bv}^2 + 2 \hilm{n_{q}} ,    &\text{\( \hilm{\bv} \) odd} \\
        1 - (\textstyle\frac{\hilm{\bv}}{2})^2 + \hilm{\nu_{q}} ,   &\text{\( \hilm{\bv} \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
    \spacerini
  }

  \only<3-10>{
    schreibe $p$-Kreisbifurkation $\bif{S^1}$ als $\hilm{q}$
  }

  \only<10>{
    $\rightsquigarrow$ brauchen nur $\hilm{p}$ und $\hilm{n_{\alpha}}$ vom $T_{k, l}$-type Orbit $\hilm{\alpha}$,\\
    um die Invarianten zu berechnen.
  }

  \only<11>{
		\formelnfuerkreisbifurkationen
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Erinnerung: Intervalle $I_{\text{direct}}^1 , I_{\text{direct}}^2$ und $I_{\text{retro}}$}
  \centering
  \includegraphics[height=0.75\textheight]{kol-tklorbits-kbiggerl-ints.pdf}

  $\hilm{k = 5, l = 2}$
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \only<1>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-dpspage.png}
  }
  \only<2>{
    \vfill
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-kimpaper-dpsslices.png}
    \vfill
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-polygonappr.png}
  }
  \only<4>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-polygonapprshaded.png}
  }
  \only<5>{
    \vfill
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-kimpaper-dpsslices.png}
    \vfill
  }
  \only<6>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-dpspage.png}
  }
  \only<7>{
    \large
    \vfill
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }
			\hline
			~             & $e \in I_{\text{direct}}^1$ & $e \in I_{\text{retro}}$ \\
			\hline
			$\bv$         & $| k - l |$                 & $k + l$ \\
			\hline
			$n_{\alpha}$  & $k (| k - l |) - k$         & $k (k + l) - k$ \\
			\hline
		\end{tabular}
    \vfill
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering

  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \only<1>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-mt-proof-kim-c1.png}
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[height=0.9\textheight]{kol-tklorbits-kbiggerl-ints.pdf}
  
    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=0.9\textheight]{kol-tklorbits-ksmallerl-ints.pdf}
  
    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
\end{frame}



\begin{frame}{Formeln überprüft?}
  \centering
  \only<1-3>{
    \pause
    \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-jplus.png}
    \pause

    \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-j12.png}
  }

  \only<4->{
    \vspace*{-2em}
    \footnotesize
    \kimjplusformula

    \kimjoneformula
  }

  \only<4>{
    \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}
  }
  \only<5>{
    \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrecthil}
  }
  \only<6>{
    \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Erste Aufgabe der Masterarbeit}
  \centering
  Überprüfe, mithilfe der Bifurkationsformeln aus der Bachelorarbeit, die Formeln für die $J^+$-, $\J{1}$- und $\J{2}$-Invarianten für die \emph{$T_{k, l}$-type Orbits} aus dem Paper

  \textbf{$J^+$-like invariants of periodic orbits of the second kind in the restricted three body problem}

  (2018, Joontae Kim und Seongchan Kim)

  \pause
  \huge
  $\rightsquigarrow$ \color{Red} \textbf{GESCHEITERT\pause .\pause.\pause?}

\end{frame}


\begin{frame}{Formeln überprüft \pause und Fehler entdeckt}
  \centering
  \vspace*{-2em}
  \footnotesize

  \kimjplusformula

  \kimjoneformula

  \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}
\end{frame}


\begin{frame}{Fehler im Paper}
  \centering
  \vfill
  \includegraphics[width=\textwidth]{kol-kimpaper-prooferror.png}

  \pause
  \hfill ... a wrong result :-(
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering

  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}{}
  \centering
  \includegraphics[height=20em]{meme-tkl-bif-tabletennis.jpg}
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  % intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}







\section{Fallunterscheidung \& Birkhoff}

\begin{frame}
  \centering
  \includegraphics[height=\textheight]{kol-title-master-3.pdf}
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für $T_{k, l}$-type Orbits}
  \centering
  \vspace*{-2em}
  \footnotesize

  \kimjplusformula

  \kimjoneformula

  \kimjtwoformulahilcases
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering

  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}{Levi-Civita-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    Siehe \textbf{complex-fibers.org} % Wechseln zu Website und malen ganz simple Beispiele, etwa einfacher Kreis oder 2-Bifurkation vom Kreis und beobachten, was passiert; reiße dann an, dass das Abhängigkeit von der Parität der Windungszahl um den Ursprung ist
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{kol-squaringinverserip.pdf} % erzählen: Verbindung zur Windungszahl bzw. dass die Windungszahl genau übereinstimmt mit Anzahl wie oft im Urbild zwischen den zwei Halbebenen (Fächern) gewechselt wird.
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering

  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}{Bifurkationsformeln}
  \centering
  \vspace*{-1.5em}

  \begin{equation*}
    J^+(\bif{K}) = \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - 1)} + n_{\bif{K}} - n_K \bv^2 ,
  \end{equation*}

  \begin{equation*}
    \J{1}(\bif{K}) = \bv^2 \J{1}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2)
  \end{equation*}

  {
    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\bif{K}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(K) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Birkhoff-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{cover-image.pdf}

    $ B : \mathbb{C}^* \to \mathbb{C}, \quad B(z) = \frac{1}{2} \left( z + \frac{1}{z} \right), \quad B^{-1}(y) = y \pm \sqrt{y^2 - 1} $
  }
  \only<2>{
    Siehe \textbf{complex-fibers.org} % Vorher schon andeuten, dass dort etwas ähnliches passiert (wie bei LC-Reg.), und dass es auch wieder um Parität geht, nur jetzt nicht um eine Windungszahl, sondern etwas Ähnliches.
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords.png}
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-quadrant.png}
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-xline.png}
  }
  \only<4>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-em.png}
  }
  \only<5>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-xrest.png}
  }
  \only<6>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-y.png}
  }
  \only<7>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-ylines.png}
  }
  \only<8>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-birkhoffinvcoords-all.png}
  }
  $ B : \mathbb{C}^* \to \mathbb{C}, \quad B(z) = \frac{1}{2} \left( z + \frac{1}{z} \right), \quad B^{-1}(y) = y \pm \sqrt{y^2 - 1} $
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Birkhoff-Regularisierung}
  \centering
  $ B : \mathbb{C}^* \to \mathbb{C}, \quad B(z) = \frac{1}{2} \left( z + \frac{1}{z} \right), \quad B^{-1}(y) = y \pm \sqrt{y^2 - 1} $
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item doppelte Überlagerung
    \vspace*{1em}
    \item $B(S^1) = \overline{EM} ,$ mit $E = -1$ und $M = 1$
    \vspace*{1em}
    \item Parität der Anzahl Schnitte von Immersion~$K$ mit Strecke~$\overline{EM}$ relevant für Anzahl Urbildimmersionen \begin{itemize}
      \vspace*{0.5em}
      \item äquivalent zur Parität von $\bwinding (K) = \omega_E(K) + \omega_M(K)$
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Birkhoff-Regularisierung}
  \centering
  \vfill
  \only<1>{
    \includegraphics[width=\textwidth]{cover-image.pdf}

    $ B : \mathbb{C}^* \to \mathbb{C}, \quad B(z) = \frac{1}{2} \left( z + \frac{1}{z} \right), \quad B^{-1}(y) = y \pm \sqrt{y^2 - 1} $
  }
  \only<2>{
    Siehe \textbf{complex-fibers.org}, beobachte Farben. % Beim Demonstrieren zeigen, dass die Strecke EM im Urbild der Einheitskreis ist und wir hier, wie bei den zwei Fächern bei der LC-Regularisierung, wechseln zwischen zwei Zusammenhangskomponenten, dieses Mal aber innen und außen vom Einheitskreis. In der Präsentation gehen wir darauf nicht näher ein, aber der Einheitskreis, der sich aus der Strecke EM ergibt, ist die kanonische Wahl, aber jede andere sich nicht schneidende Kurve von E bis M nehmen geht auch, man bekommt dann zwei Zusammenhangskomponenten, die man stattdessen betrachten kann. Die Parität der Anzahl der Wechsel stimmt hier überein mit der Parität der SUMME der Windungszahlen um E und um M, statt nur um den Ursprung.
  }
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  % intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}








\section{Task 2}

\begin{frame}{Zweite Aufgabe der Masterarbeit}
  \begin{center}
    Finde und beweise Bifurkationsformeln für die two-center Invarianten $\J{0} ,$ $\J{E} ,$ $\J{M}$ und $\J{E, M}$ aus dem Paper

    \textbf{$J^+$-invariants for planar two-center Stark-Zeeman systems}

    (2019, Cieliebak, Frauenfelder and Zhao)
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Two-center Invarianten}
  \centering
  Sei $K$ eine beliebige generische Immersion in $\mathbb{C} \setminus \{ E, M \} .$

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{0}(K) = J^+(K) + \dfrac{\omega_E(K)^2}{2} + \dfrac{\omega_M(K)^2}{2}
  \end{equation*}

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{E}(K) = J^+(\widehat{K}_E) + \dfrac{\omega_{M_1}(\widehat{K}_E)^2}{2} + \dfrac{\omega_{M_2}(\widehat{K}_E)^2}{2}
  \end{equation*}

  \pause
  \only<4>{
    \begin{equation*}
      \J{M}(K) = J^+(\widehat{K}_M) + \dfrac{\omega_{E_1}(\widehat{K}_M)^2}{2} + \dfrac{\omega_{E_2}(\widehat{K}_M)^2}{2}
    \end{equation*}
  }

  \pause
  \pause
  \begin{equation*}
    \J{E, M}(K) = \begin{cases}
      J^+(\widehat{K}),                 &\text{if } \n(K) = 0 \\
      J^+(\widehat{K}) \pmod{2\n(K)},   &\text{if } \n(K) > 0
    \end{cases}
  \end{equation*}

  \pause
  mit $\n(K) = | \omega_0 (\widehat{K}) | \in \mathbb{N}_0$ und~$\widehat{K}$ eine der bis zu zwei Urbildimmersionen bezüglich der Birkhoff-Regularisierung.
\end{frame}


\begin{frame}{Bifurkationsformeln}
  \centering
  \vspace*{-2em}

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{0}(\bif{K}) = \bv^2 \J{0}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2)
  \end{equation*}
  \vspace*{-2em}

  \pause
  {
    \only<4->{\footnotesize}
    \begin{equation*}
      \J{E} (\bif{K}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{E}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_E(K) \) even} \\
        \bv^2 \J{E}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,  &\text{if \( \omega_E(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{E}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) , &\text{if \( \omega_E(K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
  \vspace*{-2em}

  \pause
  \pause
  \only<6>{\footnotesize}
  \only<7>{\scriptsize}
  \only<8>{\tiny}
  \only<9>{\footnotesize}
  \begin{equation*}
    (\J{E, M}, \n) (\bif{K}) =
    \begin{cases}
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{if \( \bwinding (K) \) even} \\
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
      (\frac{\bv}{2})^2 (\J{E, M}, \n) (K) - ((\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \frac{\bv^2}{2}) \pmod{2 \frac{\bv}{2} \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) even}
    \end{cases}
  \end{equation*}

  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Bifurkationsformel ohne $\mod$}
  \centering
  \vspace*{-2em}

  \pause
  \only<2>{
    \begin{equation*}
      \J{E, M}(K) = \begin{cases}
        J^+(\widehat{K}),                 &\text{if } \n(K) = 0 \\
        J^+(\widehat{K}) \pmod{2\n(K)},   &\text{if } \n(K) > 0
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
  \only<3->{
    \begin{equation*}
      \J{E, M}(K) = J^+(\widehat{K}) \pmod{2\n(K)},
    \end{equation*}
  }

  mit $\n(K) = | \omega_0 (\widehat{K}) | \in \mathbb{N}_0$ und~$\widehat{K}$ eine der bis zu zwei Urbildimmersionen bezüglich der Birkhoff-Regularisierung.

  \pause\pause
  Hilfsvariable
  \begin{equation*}
    \J{E, M}^> (K) = J^+(\widehat{K}^>)
  \end{equation*}
  \pause
  {
    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{E, M}^> (\bif{K}) =
      \begin{cases}
        \bv^2 \J{E, M}^> (K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,     &\text{if \( \bwinding (K) \) even} \\
        \bv^2 \J{E, M}^> (K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,   &\text{if \( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\frac{\bv}{2})^2 \J{E, M}^> (K) - ((\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
  \pause
  Und dann nur noch ein paar kleine Modulo-Tricks...
\end{frame}



\begin{frame}{}
  \centering
  % When you realize that an extra ``mod'' \\
  % has to appear in the bifurcation formula
  \includegraphics[width=10cm]{whenyou.png}
  \movie[width=10cm,height=5.625cm,autostart,loop,poster]{}{img/kolloquium/bbb-muted.mp4}
  {\tiny
  \begin{equation*}
    (\J{E, M}, \n) (\bif{K}) =
    \begin{cases}
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{if \( \bwinding (K) \) even} \\
      \bv^2 (\J{E, M}, \n) (K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) \pmod{2 \bv \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
      (\frac{\bv}{2})^2 (\J{E, M}, \n) (K) - ((\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \frac{\bv^2}{2}) \pmod{2 \frac{\bv}{2} \n(K)} ,
        &\text{\( \bwinding (K) \) odd, \( \bv \) even}
    \end{cases}
  \end{equation*}}
\end{frame}



\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  % intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}








\section{Extra}


\begin{frame}{Danke fürs Zuhören! :-)}
  \centering

  \vspace*{2em}
  Vortragsfolien, Masterarbeit und alle Dateien dazu zur\\freien Verwendung auf gitlab:\\
  \textbf{gitlab.com/CptMaister/masterthesis}

  \,\\ \,\\
  Urbildimmersionen für Birkhoff- oder Levi-Civita-Regularisierung selbst testen:\\
  \textbf{complex-fibers.org}
\end{frame}





% \addtocounter{framenumber}{-1}
\end{document}
